# Windows :one: :zero:



>&#128161; Основний випуск ОС Windows &#128421; NT компанії Microsoft. Вона є прямим наступником Windows &#128421; :eight: . :one: , яка була оприлюднена майже двома роками раніше. Вона була випущена у виробництво 15 липня 2015 року, а згодом — у роздрібну торгівлю 29 липня 2015 року. Windows &#128421; :one: :zero: була доступна для завантаження через **MSDN** та **TechNet**, як безоплатне оновлення для користувачів роздрібних копій Windows &#128421; :eight: та Windows &#128421; :eight: . :one: через Windows &#128421; Store, а також для користувачів Windows &#128421; :seven: через Windows &#128421; Update. Windows &#128421; :one: :zero: отримує нові збірки на постійній основі, які доступні без додаткових витрат для користувачів, на додаток до додаткових тестових збірок Windows &#128421; :one: :zero: , які доступні для Windows &#128421; Insiders.

## Завантажити &#128229; образ диску Windows &#128421;

з офіційного сайту можна за посиланням &#128279; [www.microsoft.com](https://www.microsoft.com/uk-ua/software-download/windows10ISO)

## Встановлення &#128189;

- Для встановлення &#128189; Windows &#128421; потрібно створити ISO-диск або USB-флешку
- Встановлюємо Windows &#128189;

### Перенесення папки користувача

>&#128161; Дозволяє перемістити папку "Документи/Documents" у Windows &#128421; із стандартного місця розташування на диску "**C:\\**" на будь-який інший диск.

- На початку налаштування Windows &#128421; :one: :zero: нажимаємо <kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>Shift</kbd>+<kbd>F3</kbd>, що перезавантажує Windows &#128421; у **audit mode** і завантажує адміністративний акаунт, після відкриваємо **блокнот** і копіюємо код.

```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<unattend xmlns="urn:schemas-microsoft-com:unattend">
<settings pass="oobeSystem">
<component name="Microsoft-Windows-Shell-Setup" processorArchitecture="amd64" publicKeyToken="31bf3856ad364e35" language="neutral" versionScope="nonSxS" xmlns:wcm="http://schemas.microsoft.com/WMIConfig/2002/State" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
<FolderLocations>
<ProfilesDirectory>D:\Users</ProfilesDirectory>
</FolderLocations>
</component>
</settings>
</unattend>
```

- Зберігаємо файл на диску "**D:\\**" файл під назвою *relocate.xml*
- Запускаємо **Command Prompt**
- Зупиняємо **WMP Network Sharing Service**

```cmd
net stop wmpnetworksvc
```

- тепер застосовуємо зміни

```cmd
%windir%\system32\sysprep\sysprep.exe /oobe /reboot /unattend:d:\relocate.xml
```

- Якщо все нормально Windows &#128421; перезавантажуємо, після чого ми повертаємося до стандартних налаштувань Windows &#128421;
- Після встановлення папка **Users** повинна бути на диску "**D:\\**"

## Після Встановлення &#128189;

- Після встановлення &#128189; заходимо до **Налаштування &#9881;** > **Оновлення та захист** > **Windows &#128421; Update**, де вибираємо **Перевірити наявність оновлень**, встановлюємо &#128189; оновлення
- Перевіряємо наявність додаткових параметрів
- :one: :zero: самостійно встановлює &#128189; більшість драйверів і кодеків, але за бажанням можна перевстановити їх з офіційних джерел

### Встановлення &#128189; кодеків

- **HEVC video(a.k.a H. 265)** - завантажити &#128229; з сайту або хмари &#9729;
- **VP9 Video** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%88%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-vp9%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B5%D0%BE/9N4D0MSMP0PT)
- **AV1 Video Extension** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/av1-video-extensio/9MVZQVXJBQ9V?hl=en-us&gl=us)
- **MPEG-2 Video Extension** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/mpeg2-video-extension/9N95Q1ZZPMH4?hl=en-us&gl=us)
- **HEIF Image Extensions** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/heif-image-extensions/9PMMSR1CGPWG?hl=en-us&gl=us)
- **Webp image** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%8C-webp/9PG2DK419DRG)
- **Raw Image Extension** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/raw-image-extension/9NCTDW2W1BH8?hl=en-us&gl=us)
- **Web Media Extensions** - встановлення &#128189; за посиланням &#128279; [Microsoft Store](https://apps.microsoft.com/store/detail/web-media-extensions/9N5TDP8VCMHS?hl=en-us&gl=us)

- Також кодеки можна встановити &#128189; за допомогою **K-Lite Codec Pack**, який можна завантажити &#128229; за посиланням &#128279; з сайту [Codec Guide](https://codecguide.com/download_kl.htm) або за посиланням &#128279; з сайту [FileHippo](https://filehippo.com/download_klite-codec-pack/), або за посиланням &#128279; з сайту [Uptown](https://k-lite-codec-pack.en.uptodown.com/windows).

## Налаштування &#9881;

>&#128161; Налаштування &#9881; Windows &#128421; за допомогою програми вбудованої в **Налаштування &#9881;**.

1. [&#127991; Система](#-система)
1. [&#127991; Телефон](#-телефон)
1. [&#127991; Персоналізація](#-персоналізація)
1. [&#127991; Час і мова](#-час-і-мова)
1. [&#127991; Спеціальні функції](#-спеціальні-функції)
1. [&#127991; Знайти](#-знайти)
1. [&#127991; Оновлення та захист](#-оновлення-та-захист)

## &#127991; Система

### Дисплей

**Нічник**: *увімкнути*

### Живлення і режим сну

#### Екран

**Під час живлення від електромережі вимикати через**: *10 хвилин*

#### Сон

**Під час живлення від електромережі вимикати через**: *Ніколи*

##### Додаткові налаштування живлення

###### Вибір дій для кнопок живлення

- **Налаштування &#9881; кнопки переходу в режим сну** > **Після налаштування &#9881; кнопки переходу в режим сну**: *Режим глибокого сну*
- **Налаштування &#9881; завершення роботи Windows &#128421;**:
  - **Сон**: *відмінити*
  - **Режим глибоко сну**: *вибираємо*

### Сховище

- **Налаштувати &#9881; датчик сховища**: *увімкнути*
- **Запуск датчика сховища**: *кожного місяця*
- **Доступний на локальному комп'ютері у Хмарі &#9729;**: *30 днів*

### Багатозадачність

**<kbd>Alt</kbd> + <kbd>Tab</kbd>**: *лише відкриті вікна*

### Буфер обмін

- **Журнал буфер обміну**: *увімкнути*
- **Синхронізувати на усіх пристроях**: *увімкнути, автоматична синхронізація*

### Про програму

>&#128161; Можливість **Перейменувати свій ПК**, якщо є бажання змінити ім'я пристрою.

## &#127991; Телефон

>&#128161; Додати свій телефон до Windows &#128421;

## &#127991; Персоналізація

### Фон

>&#128161; Використовувати щоденно завантаження &#128229; нових фонових зображень від корпорації Microsoft

### Кольори

**Рядки заголовків з межі вікон**: *вибрати*

### Екран Блокування

- **Виберіть одну програму &#128230; для відображення детального стану на екрані блокування**: *Погода* (Наприклад)
- **Виберіть для яких програм &#128230; відображення швидкий стан на екрані блокування**: *Пошта*, *Календар*, *Скайп* тощо (Наприклад)

### Панель завдань

**Маленькі кнопки панелі завдань**: *увімкнути*

## &#127991; Час і мова

- **Мова інтерфейсу Windows &#128421;**: *вибираємо потрібну мову інтерфейсу*
- **Мови, яким віддається перевага**: *вибираємо потрібні мови*

### Клавіатура

#### Вибір засобів вводу

**Дозволити вибір вводу для кожного вікна програми &#128230;**: *вибрати*

## &#127991; Спеціальні функції

### Взаємодія

#### Клавіатура (клавіші)

- **Використовувати озвучення переключення режиму клавіатури**: Використовувати звук, коли натискається клавіші <kbd>Caps Lock</kbd>, <kbd>Num Lock</kbd> або <kbd>Scroll Lock</kbd> - *увімкнути*
- **Сполучення клавіш для захоплення фрагментів екрана**: Натисніть кнопку <kbd>PrtScn</kbd>, щоб відкрити захоплення фрагментів екрана - *увімкнути*

## &#127991; Знайти

### Пошук у Windwos &#128421;

#### Знайти мої файли

**Розширення**: *вибрати*

## &#127991; Оновлення та захист

### Оптимізація завантаження &#128229;

**Дозволити завантаження &#128229; з інших комп'ютерів**: *вимкнути*

